# Базови алгоритми
## Върху масиви

Забележка: Ако типът на данните не е упоменат,
използвайте `double`.

### Задача 0а
Напишете функция за принтиране на елементите
на масив, разделени със ` `.

### Задача 0б
Напишете функция за въвеждане на масив
с N елемента.

### Задача 1
Напишете функция за намиране на 
най-малък елемент в масив.

### Задача 2
Напишете функция за намиране на индекса
на най-големия елемент от масив.

### Задача 3
Напишете функция за удвояване на стойността на всеки 
елемент от масив (запишете я в същия масив).

### Задача 3а
Напишете функция за удвояване на стойността на всеки 
елемент от масив. Принтирайте удвоения масив, а след това
и входния. Подравнете елементите ако е необходимо.

Пример:
```
Вход:  5
       6 8 19 21 7

Изход: 12 16 38 42 14
        6  8 19 21  7
```

### Задача 4
Напишете функция, която изтрива елемент от масив по 
даден индекс.

Забележка: В масива не е възможно да се получи "дупка",
т.е. индекс `i-1` и `i+1` да имат стойности, а `i` - не.

### Задача 5
Напишете функция, която заменя елемента с `x` по даден
индекс `index` в масив.

### Задача 6
Напишете функция, която вмъква елемент `x` по даден
индекс `index` в масив.

### Задача 7
Напишете функция, която връща индекса на първото срещане
на даден елемент `x` (от началото към края).

### Задача 7а
Напишете функция, която връща индекса на първото срещане
на даден елемент `x` (от края към началото).

### Задача 8
Напишете функция, която връща броя на четните елементи в
масив.

### Задача 9
Напишете функция, която връща броя на простите елементи в
масив.

### Задача 10
Напишете функция, която връща броя на елементи, които са
високосни години в масив. 

> От въвеждането на григорианския календар:
>    - година, деляща се на числото 4 без остатък, е високосна;
>    - ако годината обаче също се дели без остатък на 100, то тя не е високосна;
>    - но ако годината също се дели без остатък и на 400, то тя пак ще е високосна.

### Задача 11
Напишете функция, която намира сбора на елементите на масив.

### Задача 12
Напишете функция, която намира най-голямата разлика (по
абсолютна стойност) между два съседни елемента на масив.

### Задача 13
Напишете функция, която сортира масив в нарастващ ред чрез:
- Пряка селекция / пряк избор (selection sort)
- Метод на мехурчето (bubble sort)
- Сортиране чрез вмъкване (insertion sort)

### Задача 14
Въведете цяло число N, не по-голямо от 1000, следвано от N 
числа с плаваща точка. Съхранете ги в масив. Изведете го на 
екрана. След това премахнете всички числа от масива, по-малки 
от средно-аритметичното на всички въведени числа и отново 
изведете числата на екрана.
```
Вход:
10
1 2 3 3 2 4 2 1 2 3

Изход:
1 2 3 3 2 4 2 1 2 3
3 3 4 3
```

### Задача 15
Въведете цяло число N, не по-голямо от 5000, следвано от N цели 
числа. Съхранете ги в масив. Изведете го на екрана. След това 
след всяко число, което е четно вмъкнете нов елемент, равен на 
половината му, а след всяко нечетно –сумата на всички по-малки 
от него нечетни числа.Изведете резултата на екрана.
```
Вход:
10
1 2 3 3 2 4 2 1 2 5

Изход:
1 2 3 3 2 4 2 1 2 5 
1 0 2 1 3 2 3 2 2 1 4 2 2 1 1 0 2 1 3 4
```

### Задача 16
Въведете цяло число N, не по-голямо от 3000, следвано от N цели 
числа. Съхранете ги в масив. Заменете всяка последователност от 
три и повече еднакви числа с едно число, равно на сумата на 
всички положителни числа в масива.
```
Вход:
10
-1 2 3 3 3 -4 2 1 1 1

Изход:
-1 2 3 3 3 -4 2 1 1 1
-1 2 16 -4 2 16
```

### Задача 17
Прочетете от стандартния вход две числа A и B и намерете броя 
на целите числа в интервала [A, B), такива че се състоят само 
от различни цифри.
```
Вход:
120 125

Изход:
3
```